\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Second degré}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\subsection{Problèmes}

\begin{exercise}[subtitle={Application concrète}]
Une entreprise fabrique un type d'objets à l'aide d'un moule.\\
Le coût de production d'une quantité q d'objets est donné, en euros, par :\\
 $C(q) = 0,02q^2 + 20q + 4 150$.
\begin{itemize}
\item 4 150 représente les coûts fixes en euros (dépenses pour l'achat du matériel, l'installation et autres frais),
\item coefficient 20 représente le prix en euros de la matière première pour un objet (alliage, peinture ...),
\item $0,02q^2$ représente les coûts de main d’œuvre, stockage, frais d'approvisionnement en matière...
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item Déterminer le coût de production pour la fabrication de 300 objets.
\item Déterminer pour combien d'objets le coût de production a-t-il été de 30400 €\\
On suppose que toute la production est vendue, quelle que soit la quantité, au prix de 52 € l'objet.
\item Justifier que le bénéfice est exprimé par $B(q) = -0,02q^2 + 32q - 4 150$ .
\item Justifier que le bénéfice atteint un maximum.\\
Donner le nombre d'objets fabriqués pour lequel ce bénéfice maximum est atteint.\\
Calculer alors le bénéfice.
\item Déterminer pour combien d'objets fabriqués le bénéfice sera de 8 200 €.
\item Résoudre l'équation $B(q) = 0$.\\
En déduire le nombre d'objets de $[ 0 ; 1 000 ]$ à partir duquel le bénéfice devient positif.

\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
Soit la fonction $f(x)=x^2-5x+8$
\begin{enumerate}
\item Déterminer les coordonnées des points d'intersection de la courbe représentative de $\mathcal{C}$ avec la droite d'équation $y=2$.
\item Déterminer les coordonnées des points d'intersection de la courbe représentative de $\mathcal{C}$ avec la courbe représentative de la fonction $g(x)=x^2+11x-22$.
\end{enumerate}
\end{exercise}


\begin{exercise}[subtitle={\`{A} partir d'une représentation graphique}]
Le polynôme q a pour représentation graphique la parabole $\mathcal{Q}$ qui
coupe l'axe des abscisses en $A ( 1 ; 0 )$ et B $( 9 ; 0 )$ .
\begin{enumerate}
\item Déterminer la forme canonique du polynôme $\mathcal{Q}$ en fonction de  $a$ .
\item Déterminer $a$ sachant que le minimum de $\mathcal{Q}$ est $-1 $.
\end{enumerate}
\begin{tikzpicture}
\draw[ very thick,-latex] (-1,0) -- (11,0);
\foreach \x in {-1,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10}
{
\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below] {\footnotesize $\x$};
}
\draw[very thick, -latex] (0,-2) -- (0,2) ;
\foreach \y in {-2,-1,1,2}
{
  \draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize $\y$};
}
  \draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
\clip(-4.3,-3.16) rectangle (14.28,6.3);
\draw[line width=1.2pt,smooth,samples=100,domain=-2:11, blue] plot(\x,{((\x)-1.0)*((\x)-9.0)/16.0});
\draw(1,0) node [above] {$A$};
\draw(9,0) node [above] {$B$};
\end{tikzpicture}
\end{exercise}

\end{document}
